[十月新番已完] 慎重勇者 集中討論2

廢柴女神莉絲塔要拯救超難模式的世界，雖然成功召喚出能力值超高的勇者——聖哉，但沒想到他卻謹慎得過分…… 「我要三副盔甲，一副拿來裝備，一副備用，以及備用找不到時的備用。」不僅囤積異常的庫存，還自主訓練到滿等為止，謹慎到連打史萊姆都全力以赴！如此謹慎的勇者和被他耍得團團轉的女神，即將展開冒險旅程！

CV
龍宮院聖哉:梅原裕一郎
莉絲塔:豐崎愛生

原作：土日月《這個勇者明明超TUEEE卻過度謹慎》（株式會社KADOKAWA/KADOKAWA BOOKS刊）
角色原案：とよた瑣織
監督：迫井政行
系列構成、劇本：豬原健太
角色設計、總作畫監督：戶田麻衣
道具設計：戶田麻衣、鈴木典孝、岩畑剛一
美術設定：青木薰（美峰）、緒川真美緒、DIGITAL NOISE
美術監督：高峰義人（美峰）、宮裡和譽（美峰）
色彩設計：佐藤美由紀（Wish）
特效監修：谷口久美子（Team Taniguchi）
攝影監督：大泉礦（T2studio）
2DWORKS：荒木宏文
3D監督：板井義隆（Aera Laboratory）
編輯：須藤瞳（REAL-T）
音響監督：明田川仁
音樂：藤澤慶昌
音樂製作：KADOKAWA
動畫製作：WHITE FOX
製作：慎重勇者製作委員會

代神父開

齊木南雄
後街女孩
紫蘿蘭
四月是你的謊言
魯魯修
高木同學
龍與虎
惡魔人
其實都仲有好多好野
Netflix比錢整既其實更都睇得出有成效
比如上兩季套Carole and tuesday，雖然故事尻尻地
但24集每集都有一至兩首新歌（有人唱果種）
睇得出有錢有享受

睇緊輕小說
第二部好睇

完左都仲有得推

S級只係序章
SS級真正好睇

好唔想佢完

我都咁覺得

又多一套好期待出2期嘅作品

其實有無人知點解上集個阿婆可以
一邊停止時間，一邊等女主黎？

呢套好正

俾10分

習慣完晒先一次過追
想問下係咪下星期先完

已完

無停時間，純粹正常既人界一秒神界一百秒

Thanks 原來睇開個網淨係更到11 無留意 唔該
今日去完上水就煲晒佢

痴女女神真係好正，心諗佢地買泳衣會唔會有福利，點知原來咁sad，好想睇多d 痴女女神

不了，本身睇字無野，睇完動畫組個幕整到咁，對弓箭女神無哂性趣

痴女係女主角吧
弓女簡直係苗彊殺人蛙

佢好似係講緊女主弓神冇買泳衣

我估痴女女神應該係女主角我都覺女主角好正

睇到我喊晒

今次我終於可以拯救到你

慎重勇者真男人

想佢快啲出第二季
ss睇佢點升lv同智取啲王好正

第二季啲新女

唔講我都唔記得左弓神仲痴不過真係不了，痴到變哂形

我想知救完s級個世界就要強制去埋打埋ss級

小說邊度開始睇好

第三卷

佢唔係救完s世界就要強制打埋ss
要救ss係對女主既懲罰黎 因為佢直接開門去最終決戰同order解放佢既全治癒之力
而比佢召喚主角係老太婆既特別批准黎

lm

其實個個女神都係痴女

封印神邊到痴

大女神

煲老藕

後生可能係

我覺得封印神les的

les都唔錯

近年無咩動畫去到第二個Post
呢套真係唔錯
未敢睇大結局

動畫做得麻麻地
劇本編排好唔掂下
不過個故事幾吸引

想有第二季

買bd未

希望銷量破千

連睇兩集，幾正

有笑有淚

大女神用Time Stop SM

1秒經過...
2秒經過...
最後大噴射

少嚟動物台
想知多唔多季番可以破1001
講緊唔係繼續討論輕小說/漫畫後續
而係單純動畫嗰10幾集

動畫Bd最慘係佢出幾卷
一次過成套相信會有更多人買

頭幾既番無乜問題

唔摸耳破1001
不過有得討論個po就唔會死

我講緊嘅破1001係講開到2咁解

每季兩三套到
依家動物台好少人上
連登開壇起計最勁個套應該係鐵血孤兒仔

啫係其實季季都有?

每季既top番

ssss 大腿man好似都爆左幾個po

仲以為好少有添

情迷打令欲塞呢

乜黎?
02果套?

係

果季幾深刻
香港大陸台灣都好睇好打令，但日本一般般
頭幾集唔錯但到最後發現啲推測好睇過套野本身多多聲
紫羅蘭唔差但單元式故事上唔到大枱
最後南極跑出

喊左

點估到套Darling會無啦啦變咗打外星人

終於完左
真係好睇

果陣結局有種講唔出既視感
最近重睇00發現係16同02好似剎那同00Q咁私奔

學地獄門係真扑野定做緊其他野？

無扑,真係剩係過D破壞靈氣俾佢

實在太趕 成季講打魔王救世界
結果魔王一陣就完事 出場仲短過頭兩集個4天王

慎勇新番嚟講算唔算Hit
同地下城 Re0 紫羅蘭嗰啲比

話說白狐好多搞作
Re 0 s2 同劇作版 又有哥殺劇場版
希望慎勇會有s2

呢套野以低成本輕小說改動畫黎講
合格之上啦

幫手買bd

臭雞公主az好似都好多post

鐵血魔劍個post開到而家繼續屌

以異世界系列黎講真係算好睇有突

岩，我本身睇咗小說知哂劇情，最後呢集都有少少流左馬尿搵間好嘅公司動畫化真係好重要

agger
寧願佢cut咗弓神啲情節用黎講多啲勇者同魔王之間既交流
好過一黎就已經出大招
雖然呢套野啲派膠情節係幾正
但弓神嗰集感覺膠過籠太無謂

女主聲優配得好出色
聲線轉換得恰到好處

S2己經比天獄門食左

弓女神最後成隻怪咁走笑到我

WEB小說 同文庫分別大唔大

希望有第2季
好撚好睇

想問小說去到邊？繁中我睇完S+,之後仲有冇？
🙇🏻🙇🏻🙇🏻

其實小說打魔王都係咁短

神作
睇到眼濕濕

平職都係whitefox

平職將啲錢all in左係啲女到，其他就放棄治療

但啲女都係 ppt

小說好正

ON9得黎又幾好睇

清識ball

豐崎愛生配得太好

結果有小小戰力既蘑姑完全冇用
反而艾露露仲幫到小小手

真

蘑菇係負責拎行

行李

想睇小說，想問動畫完既=小說邊到？

啱啱睇52章甜到漏一定有古怪

想買小說睇
但係咪得4卷中文?

動畫係頭兩卷

以為齋賣搞笑鳩到完場
點知個尾咁感動
希望有第二季

佢有幫手打掃

想問問邊到有第5卷睇？

慎重女神

睇住先 第5卷係101章

題外話: 想睇勇者係人間的日常,係咪又溝死女

應該係一個衝動既傻鳩一年前突然性情大變既故事

作者月頭先開始寫SS+，有排都未完

睇返個upload時間，短則幾日有一節，長則幾個月先有

啲譯文同女一樣 崩壞左

岩岩睇完晒動畫, 留個言先
本來當爛片睇, 諗住遲早棄, 但唔經唔覺睇到12集

Ss 已經完左？

有冇繁體link
見到全部簡體字唔係幾開胃

撳入去見到有繁體化

等唔切，狗衝睇小說

早就完左
S>SS>S+>SS+

最後sss+點算

咁搞法要搵埼玉過來幫拖先掂喎

套嘢前三集有老虛所以好撚高汁，之後前半季淨返嗰啲同頭三集相比就顯得一般般，不過都差強人意嘅，後半季就真係全部都垃圾嚟

啱啱先睇完
見到伊麗娜同女主前世變雞軟骨都真係幾崩潰
利申cp黨+推伊麗娜

「蕾美希露，克羅諾亞。聽好了！其實只要不進行Order的話，莉斯塔爾媞的治癒之力也只不過和藥草一樣弱小而已」
「和藥草差不多……什麼的？」
「明明是女神……？」
「真的只有這種無力程度的力量嗎？」
「嗯，非常的無力」

比三個老闆直接串到底

見到連登仔開post追咗
笑到仆街

屌你一開始想做sit up練到滿lv先走
新手村遇到boss即走

要駁住第一季既話小說要由邊本開始睇?

係咩

女主好撚慘

想問主角用一星期先升到15LV
點樣返黎一陣就升到21LV

冇野鳥 太心急未睇完

龍仔龍女之後係咪已經冇份

之後會再出場

始終係最後大佬既地頭,

希望台灣間野譯快手啲啦
依家先第4集

不過呢個係連登前嘅事啦就

一日追哂 鳩得黎又幾好睇

唔講了 屌

睇完s+
追到尾啦？

狗狗公主真係好正

頭三集定律

講起老虛套1月新番出左幾集
youtube有得睇但冇中字

S>SS>S+>SS+>SSS> 最終boss

好似係咁

但SS+最新嗰章有啲轉折，可能未必會咁發展

每次打完敵人都要轟成灰先當收工係咩原因

驚佢似原世界咁有兩條命

假如某敵人惡到有因果律操作能力的話

標題個小說名用全名好啲
差啲search唔到呢個post

好撚正

兩條命不等於勁既

想問下而家小說去到第幾卷 同埋打到邊

無野了 搵到了

感謝

平職唔係whitefox 架

動畫原定於2018年4月播出，由WHITE FOX製作，後來因原作者與原定監督和系列構成在創作內容上意見不一而延期。作品最終轉交asread，連帶主創陣容全部更換，WHITE FOX則被留作提供人員支援。

艾露露把聲好可愛

原來把聖劍勁到飛起

仆街睇完百萬諗住睇呢套笑下
點知睇最尾兩集一樣sad到仆街

え

假如某敵人有替身的話

op到痴線

怕d嘢識復活

S+>S
SS+>SS

其實ss大定s+大

應該係ss既

Re0
Death parade

訓住收你皮

呢套野真痴線
淨睇字都笑到我gap gap聲

依家d輕小說翻譯真係愈來愈垃圾

我很很慢,終於睇完,雖然劇情小bug,還是很好笑,動畫真的太強了,看小說還是很想念動畫,希望後面有動畫化吧

[quote]看很慢[quote]

琴晚豐崎愛生現場

係唔用銀魂對比之下，豐崎愛生真係好勁

直接食生肉

會食壞肚

jaga

希望節二季真係有24集，而且可以有多少錢去做

真係齋睇文字都feel到做出黎會有幾好笑

魚之女神

睇到最新好吊癮

1秒除褲
2秒插入
3秒射精

老老實實
一開始睇動畫以為又係垃圾級龍傲天輕改
估唔到又一開始既好笑睇落去睇到睇埋小說... 完全超出預期既有趣

睇到愈後 我好佩服點解慎勇唔撚斬死個女神 真係好撚雷 睇到爆曬粗

睇緊SS世界
真心覺得作者好有諗頭
非 常規....D劇情估唔到下一步會點

有無app可以睇呢套既小說？
岩岩睇完動畫 一開始覺得好好笑
最後睇到眼濕濕..

重點係主角之後竟然keep到

冇左個女神就唔好睇啦

女神作用係派膠 呢點我好同意
但係真係好撚左膠 左到成日壞曬大事

前幾日追晒小說，最好睇應該都係打ss獸皇

女神正啦,劍神真係無用,想快點看他原本的世界

更咗161有冇識日文可以劇透

坐等中文翻譯

冥界人恢復本性肯定會劏咗聖哉班人

1.鬼知咩
2.一道門一條命，無救的話開唔到第二道

我覺得係男豬都冇諗過開一次天獄門都殺唔撚死敵人

呢次應該係謹慎版聖joy唯一一次預計唔到既嘢，所以佢出發前冇講ready perfectly

其實有睇小說嘅先會知，聖哉其實係估到一次天獄門係殺唔死魔王，所以先會 隨時準備 用第二次天獄門 同有第二次犧牲自己嘅覺悟

附上小説原文

唔係好通
因為見唔到除左女神犯規黎救佢以外
佢有做任何令自己可以開兩次門既準備

藥草女神

係囉，所以直出第二度門係最保險，除非你話一定要出完一先出到二

你只可以諗佢知道自己有得回血之後就即刻諗開門補刀 或者本身就想臨死再開

seiya本身冇帶女神去, 即係都預左1命爆機, 度門出得1次
應該冇得臨死再開, 因為第1度門既代價都未pay完, 除非有sao果種心念乜乜乜超越系統果d

明明之後有準備not at all

gonna be okay

正撚到

好勁

loop 左n次

啱啱update左162

估唔到竟然會跳出純奇幻世界觀估你唔到

咸左

痴女女神：「真厲害啊！真不愧是～我的達.令～！久違了頭腦發熱的我，順勢纏上了聖哉的手臂。」

近年異世界系的動畫泛濫，基本上見到異世界題材的作品，未看心中先打個七折。未上映前看預告時，這套《慎重勇者》(以下簡稱《慎勇》）看來沒有什麼特別，不外乎另一套異世界動畫，亦沒有打算看。開始播放第二個星期，我在面書看了別人推介，知道《慎勇》不是一般癈萌番，而是《素晴》（正式名稱《為美好世界獻上祝福》）般的輕鬆搞笑番，而且很好笑很有趣，還有兩套都各有一個癈柴女神。既然如此那就一看無妨，看開頭不對路最多棄坑。不看尤自可，看完頭兩集動畫，我馬上繼續追看輕小說，一口氣把第一部看完。

《慎勇》故事很精彩，打鬥亳不拖泥帶水，設計更加很聰明，特別是魔王和手下的計謀。魔王派四天王去新手村獵殺初生勇者，若果不是遇著這要練功練滿點才肯出發的勇者，早就成功征服世界了。看這部作品你不會覺得熱血，在其他作品主角開掛威能和先讀制勝的問題，在這兒很合理地用主角非常非常小心的個性解釋過去。主角異常理性踏實沉悶的作戰方式，在其他一般RPG思維的角色反襯下特別搞笑。

原本以為主角的超級慎重個性，只是作者玩RPG時喜歡練滿功才去下一關，於是放入異世界作新鮮有趣屬性的點子，想不到故事原來有洋蔥，結局解釋主角慎重個性的原因很感人。一套笑片能夠笑中有淚，不只是堆砌一堆笑料，讓觀眾感受到角色的內心，可謂一套出色的笑片。難得這套作品不拖拉，登場人物關係簡單易懂，小說版第一部兩卷完，改篇成動畫一季十二集剛剛好。

若果要批評《慎勇》的話，製作水準是有點將貨就價，很明顯看到節省成本令面相崩壞，動畫中的人物與小說版的插圖有很大落差，偶然也一兩場落足心機畫，去讓角色發揮萌力。不知是否搞笑番的通病，那邊廂的《素晴》也以畫面崩壞聞名。

小說版還有第二部，希望動畫版會開第二季吧。

d神咁得閒都唔練上99

本身佢地真係屈機既, 只不過佢地只可以係輔助 類似遊戲小幫手咁
, 升唔升LV冇分別, 佢地都唔可以幫到出面

完全唔關事既題外話：
對住武漢肺炎真係要超謹慎

吊
上網睇 去到怨王停左

有無介紹邊度睇
btw, 而家叫做出到第幾卷

163出左

本身諗住當鳩番睇，點知

去到後面要打3張圖先打賽特？
想問依家160打完第一張圖未 個陣太拖無睇

打完a+，依家係aa+

講緊扭曲冥界

打完S+
係冥界鳩up完就去SS+

有冇類似依套屈機加搞笑既作品
睇過overlord, 想成為影之實力者 覺得唔錯

一拳超人

殺完人貼張紙寫對唔住

5000張作者寫一集要吸幾多大麻先諗到呢d場景

而家個個變晒慎重勇者
口罩有幾多買幾多 一千個口罩唔該

夠慎重就唔會宜家先買

應該第一日出訓練嗰間房之前已經買定一千盒口罩

683 《這個勇者明明超TUEEE卻過度謹慎》

BD銷量得 683

molamola

Ready Perfectly呢句野好柒

邊到有得check?

164已出

推一推先，睇緊小說開頭
唔知漫畫要幾多集先打完第一個世界

漫畫太慢
而家應該連動漫三分一都未到

要追漫畫真係睇動畫仲好
當然追劇情同原汁原味就小說

動畫就動畫，乜野係動漫

打錯字

已經超過一個月無更新

終於出左165

166

等有下季

唔錯丫.....
起碼有得上前線.....

信和今日翻左貨

啱啱追完動畫 會唔會出第二季

套嘢動畫同小說都幾好睇

小説正到

第五集講到邊？
完左ss未

167話

Web版咩翻譯網有得睇？

已經球以預見到

Google play books有wo

我係 Google play books 見到有第5集中文wo